{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_033136",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-06-22",
        "domain": "자연관광",
        "title": "방축도"
    },
    "text": "海上王張保皐(チャン・ボゴ)時代に構築された島であるバンチュクドは仙遊島の北西に位置しています。この島の面積は2.19平方キロメートルであり、海岸線の長さは6.5キロです。バンチュクドは岩石がたくさん分布しており、独立門、岩や餅岩など奇岩怪石が見物できるところです。周辺の海は波が強くて、それでも海釣り場で有名、多くの釣り人が訪れる場所です。この島では北にある127mの山が最高点であり、北西海岸は高く、南東海岸は低い地形で構成されています。集落は主に南東側の低地に分布し、島の住民たちは、大半が漁業に従事しています。近海ではカタクチイワシが多くとれ、アワビ、ナマコ、金などの養殖が活発に行われています。農産物ではコメ、大豆、サツマイモ、大根などが少量生産されます。島村の前に位置した岩山は、数多くの風雪を経て育った松とともにノジョクような姿をしており、'ノジョクボン'という名で知られています。結論的に、バンチュクドは岩石が多く、波が強い方だが、海釣り場で有名、多くの人が訪れる場所です。また、この島には南方式支石墓群と貝塚という遺跡も存在します。バンチュクドという名前は古群山群島の北西に位置していて防波堤の役割をするという理由で付けられたものと伝えられています。統一新羅時代に海上権を掌握した張保皐(チャン・ボゴ)が清海鎮(チョンヘジン)を設置した唐の商人たちが漂流され、ここに到着して住むようになったことから人々が生きたとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "バンチュクド島の位置はどこですか？",
            "answer": "バンチュクド島は仙遊島の北西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "バンチュクド島の面積は2.19平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島で特に目を引く奇岩怪石は何ですか？",
            "answer": "バンチュクド島で特に目を引く奇岩怪石には独立門、岩や餅岩があります。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島周辺の海はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "バンチュクド島周辺の海は波が強く、海釣り場で有名で、多くの釣り人が訪れる場所です。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島の最高点はどこにありますか？",
            "answer": "バンチュクド島の最高点は北にある127mの山です。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島の住民の主な職業は何ですか？",
            "answer": "バンチュクド島の住民の主な職業は漁業です。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島でとれる主な海産物は何ですか？",
            "answer": "バンチュクド島でとれる主な海産物にはカタクチイワシ、アワビ、ナマコ、金などがあります。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島に存在する遺跡は何ですか？",
            "answer": "バンチュクド島には南方式支石墓群と貝塚という遺跡が存在します。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "バンチュクドという名前は古群山群島の北西に位置していて防波堤の役割をするという理由で付けられたものと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "バンチュクド島の歴史的な背景は何ですか？",
            "answer": "統一新羅時代に海上権を掌握した張保皐(チャン・ボゴ)が清海鎮(チョンヘジン)を設置し、唐の商人たちが漂流され、ここに到着して住むようになったことから人々が生きたとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 440
    }
}